\input{../main}

\begin{document}

\teachermode
% первый день: вечер после приезда
% сложность: 0.8 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Механика}{11 класс}
\libproblem{region}{2015-11-1}
\libproblem{region}{2015-11-5} % TODO: проверить ответ в этой задаче
\libproblem{region}{2011-11-1}
\libproblem{region}{2018-11-1}
%\libproblem{region}{2012-11-1}
\libproblem{region}{2012-11-4}

\clearpage

\large
% второй день, утро
% сложность: 0.84 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Электрические схемы}{11 класс}
\libproblem{region}{2015-11-2}
\libproblem{region}{2018-11-5}
%\libproblem{region}{2009-11-4}
\libproblem{region}{2012-11-2}
\libproblem{region}{2013-11-5}
\libproblem{region}{2011-11-4}

\clearpage

\large
% второй день, вечер
% сложность: 0.68 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Термодинамика}{11 класс}
\libproblem{okrug}{2008-11-2}
\libproblem{okrug}{2006-11-3} % заменить на что-то более актуальное
                              % --- например на задачу с водяным
                              % (насыщенным) паром 
\libproblem{region}{2015-11-4}
\setcurrentproblem{okrug}{2007-11-2}
\task{\libproblemtext}
\setcurrentproblem{region}{2017-11-1}
\task{\libproblemtext[region][2017-11-1]}
\drawsidebyside{okrug:2007-11-2:}{
  \setcurrentproblem{okrug}{2007-11-2}
  \libproblemfig
}{region:2017-11-1:}{
  \setcurrentproblem{region}{2017-11-1}
  \libproblemfig
}

\clearpage

\normalsize
% третий день, утро
% сложность: 0.88 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Оптика}{11 класс}
\libproblem{kvant-page}{1989-10-p57}
\libproblem{kvant-page}{1989-10-p58-3}
\libproblem{kvant-page}{1989-10-p59-6}
\libproblem{kvant-page}{1988-10-p52}
\libproblem{region}{2017-11-5}
% Раньше здесь была задача про газету, потому что там было полное
% внутреннее отражение, которое хотелось обсудить, но в 2017 году
% появилась аутентичная задача с региона на то же самое. Задачу про
% газету можно давать бонусом --- она сложная. 
% \libproblem{kvant-page}{1988-10-p51-3}

\clearpage

\large
% третий день, вечер
% сложность: 0.47 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Магнетизм}{11 класс}
\libproblem{kvant-page}{2009-03-p51-1}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.80}
\libproblem{kvant-page}{1995-03-p48}

\clearpage

\large
% пятый день, утро
% сложность: 0.4 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Механические колебания}{11 класс}
\libproblem{region}{2013-11-1}
\libproblem{region}{2009-11-3}
\libproblem{okrug}{2008-11-1}
\libproblem{region}{2017-11-4}

\clearpage


\normalsize
% пятый день, вечер
% сложность: 0.6 (2019)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Смесь}{11 класс}
\libproblem{region}{2016-11-4}
\libproblem{region}{2011-11-5}
\libproblem{kvant-page}{2009-03-p51-2}
\libproblem{kvant-page}{1999-04-p45-3}
\libproblem{region}{2016-11-5}

\clearpage

\large
% четвёртый день (разгрузочный)
\setphysstyle{Зимние сборы}{Эксперимент (обработка данных)}{11 класс}
\subsection*{Механика.}
% Исходно эта задача из теор. тура, 2016-11-1. Может быть использована
% как простая задача на обработку графика.
\libproblem{region}{2016-11-1}

\subsection*{Теплообмен.}
% Это задача из эксперимента региона 2015-11-1. К ней
% написан оракул, oracle/e2015_11_1.py.

В задачах на теплообмен обычно предполагается, что количество теплоты,
отдаваемое горячим телом в единицу времени прямо пропорционально
разности температур между горячим и холодным телом. Следовательно,
можно записать следующее выражение: $C \Delta T = \alpha (T_{\text{в}}
- T_{\text{к}}) \Delta t$. Здесь $C$~---~теплоёмкость воды, $\Delta
T$~---~изменение температуры воды за малое время $\Delta t$,
$T_{\text{в}}$~---~температура воды, $T_{\text{к}}$~---~температура
окружающей среды, $\alpha$~---~коэффициент пропорциональности.

\bigskip

Путём графической обработки полученных экспериментальных данных
определите величину коэффициента $\alpha$ для 5-6 различных значений
температуры воды в стакане, постройте график зависимости $\alpha$ от
разности температур $(T_{\text{в}} - T_{\text{к}})$ и сделайте вывод о
справедливости предположения, сформулированного выше. Масса налитой
воды $M_{\text{в}} = 150$ г, теплоёмкость воды со стаканом $C = 443
\unit{Дж}/\cels$. 

\clearpage

\normalsize
% шестой день --- тренировочный тур, проверка, апелляция
\setphysstyle{Зимние сборы}{Тренировочный тур}{11 класс}
\setcounter{notask}{1}
\libproblem{region}{2014-11-1}
\libproblem{region}{2014-11-2}
\libproblem{region}{2014-11-5}
\libproblem{region}{2014-11-3}
\libproblem{region}{2014-11-4}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
